上個世紀60、70年代的伊朗，一個開放繁榮的西方化國家

成日睇新聞都覺得伊朗係一個好保守好封閉既地方,原來以前幾開放幾靚

從19世紀下半葉到20世紀初，隨着歐洲列強的侵入，伊朗逐漸淪為半殖民地國家，社會經濟衰落，封建統治專橫殘暴。
1921年，軍官利薩汗發動政變，奪取了政權，建立了巴列維王朝。在其執政期間，美國為了獲得伊朗的石油及保持在伊朗的利益，大力扶持巴列維王朝。

現在提起伊朗你首先會想到什麼呢？女人無地位，跟美國對抗，刻板的宗教規矩……等等，總之給人的感覺是伊朗是一個不太開 放，比較保守的國家。

然而上世紀60、70年代的伊朗可不是這樣的，當時正是巴列維王朝時期（1925年—1979年），他們的國王穆罕默德·巴列維推行 親英美的政策，社會生活方面也趨於英美化，那時候的伊朗簡直就是一個標準的西方國家。

hello moto